<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<resources>

    <string-array name="minuman">
        <item> Jamu </item>
        <item> Modern </item>
    </string-array>

    <string-array name="cemilan">
        <item> Kue Basah </item>
        <item> Kue Kering </item>
    </string-array>

    <string-array name="makanan">
        <item> Daging </item>
        <item> Sayuran </item>
        <item> Ikan </item>
    </string-array>
        <string-array name="judulCemilan">
            <item> Lapis Pelangi </item>
            <item> Kue Lumpur </item>
            <item> Gethuk Lindri</item>
            <item> Cenil </item>
            <item> Sosis Solo </item>
        </string-array>

        <string-array name="bahanCemilan">
        <item>
         350 gr tepung beras putih\n
        350 gr gula pasir\n
       1 sendok teh garam\n
        125 gr tepung sagu\n
        1.5 liter santan kelapa\n
        pewarna makanan secukupnya
    </item>
            <item>
        200 gram kentang\n
        100 gram tepung terigu\n
        50 gram margarin\n
        100 gram gula pasir\n
        2 butir telur ayam\n
        150 ml santan\n
        100 ml air\n
        Vanili secukupnya\n
        Cochocip secukupnya\n
        Pisang secukupnya\n
        Kismis secukupnya
    </item>
            <item>
        Singkok 1 kg kualitas bagus\n
        Gula pasir putih 350 gram\n
        Pewarna makanan cair 1 sdt setiap masing-masing warna\n
        Garam dapur 1 sdt\n
        Kelapa agak tua1 buah, parut hingga halus\n
        Garam dapur halus 1 sdt
    </item>
            <item>
        400 gram tepung kanji, larutkan dg 60 ml air\n
        215 ml air\n
        1 sdt garam\n
        ½ butir kelapa setengah tua, kupas, parut memanjang\n
        1 sdt garam\n
        pewarna makanan\n
        2000 ml air untuk merebus\n
        8 – 10 lembar daun pandan, potong-potong\n
        6 sdm gula pasir

    </item>
            <item>
        250 gram tepung terigu\n
        6 butir telur\n
        sepotong/400 gram dada ayam\n
        2 sdt garam\n
        2 sdm gula pasir\n
        2 siung bawang putih\n
        1/2 sdt merica\n
        500 ml air
    </item>
        </string-array>

        <string-array name="stepCemilan">
        <item>
        1.	rebus santan dengan daun pandan dan garam diatas api sedang sambil diaduk-aduk supaya tidak pecah, tunggu sampai mendidih\\n
        2.	siapkan satu wadah lalu masukkan tepung beras, tepung sagu dan gula pasir campur menjadi satu\n
        3.	tuang santan yang sudah direbus kedalam campuran tepung, aduk rata\n
        4.	bagi adonan menjadi beberapa bagian ( tergantung berapa warna yang digunakan )\n
        5.	setelah adonan dibagi lalu beri warna pada masing-masing bagian adonan, aduk sampai tercampur rata\n
        6.	panaskan langseng diatas kompor lalu masukkan satu lapis warna adonan kedalam loyang, tunggu sampai setengah matang\n
        7.	lalu masukkan lagi warna berikutnya ( lakukan berulang-ulang sampai selesai dan matang )\n
        8.	potong-potong kue lapis dan sajikan diatas piring saji
    </item>
            <item>
        1.	Adonan pertama : Kukus kentang terlebih dahulu, kemudian haluskan.
            Masak santan dan air hingga mendidih, kemudian dinginkan sejenak.
            Usai dingin, campurkan kentang kukus yang sudah dihaluskan tadi dengan santan, lalu blender hingga benar-benar lembut.\n
        2.	Adonan kedua : Campurkan gula dan telur, kemudian kocok hingga berwarna putih. Usahakan jangan sampai berbusa maupun mengembang.
            Setelah itu, tambahkan tepung terigu sedikit demi sedikit sambil terus dikocok. Kemudian tambahkan vanili dan margarin,
            kocok sebentar, dan sisihkan.\n
        3.	Campurkan adonan pertama dan kedua, kocok hingga benar-benar tercampur rata dan adonan sudah siap dicetak.\n
        4.	Setelah itu, panggang adonan menggunakan api kecil dan jangan lupa ditutup agar matangnya merata.
            Untuk toppingnya, anda bisa memberikan cochocip, pisang, kismis atau yang lainnya di atasnya.
            Tunggu sampai matang, angkat, dan sajikan.
    </item>
            <item>
        1.	Singkong terlebihdulu dikupas dan dibersihkan sampai benar-benar terlihat putih mengkilap\n
        2.	Potong singkong menjadi beberapa bagian sesuai dengan selera anda\n
        3.	Rebuslah singkong yang sudah anda potong-potong sampai tekstur singkong empuk atau pulen, angkat tiriskan\n
        4.	Tumbuk atau ulek singkong yang sudah empuk tadi sampai benar-benar halus\n
        5.	Masukan singkong yang telah dihaluskan dalam satu wadah, kemudian tambahkan gula pasir dan garam halus yang sudah disediakan,
            uleni dengan tangan sampai tercampur semua\n
        6.	Pisahkan adonan menjadi beberapa bagian dalam wadah yang berbeda, kemudian beri pewarna yang berbeda dalam setiap adonan,
            aduk lagi sampai tercampur rata\n
        7.	Siapkan cetakan getuk lindri atau bentuk adonan menjadi getuk lindri, kukus kembali sampai matang, sisihkan\n
        8.	Sambil menunggu matang, silahkan anda campurkan parutan kelapa dengan sedikit garam, aduk lalu kukus sebentar saja\n
        9.	Taburi getuk lindri dengan kelapa parut yang sudah dikukus tadi di atasnya\n
        10.	Getuk lindri siap untuk anda sajikan dan nikmati sebagai santapan nikmat.
    </item>
            <item>
        1.	Langkah pertama, silahkan didihkan air dan garam diatas api sedang. Lalu masukkan larutan tepung kanji sambil diaduk sampai
            adonan mengental, angkat.\n
        2.	Kemudian aduk terus sampai adonan mengental dan agak dingin, campurkan sisa tepung kanji sedikit demi sedikit ke dalamnya.
            Uleni sampai merata, bagi adonan menjadi beberapa bagian, disini kita bagi menjadi tiga bagian dan masing-masing dikasih warna.\n
        3.	Setelah itu ambil 1 sdm adonan setiap warna, kemudian rekatkan menjadi satu, gulung dan bentuk panjang sebesar kelingking
            lalu di potong-potong.\n
        4.	Lalu masak air dan daun pandan sampai mendidih. Kecilkan api, tutup panci, masak sampai aroma pandan meresap.
            Kemudian buang daun pandannya, masukkan adonan yang sudah di potong-potong tadi, masak sampai
            mengapung kira-kira selama 5 menit, angkat.\n
        5.	Langkah terakhir gulingkan ke dalam kelapa parut tadi yang sudah dicampur garam\n
        6.	Kue cenil tepung kanji siap dihidangkan dengan taburan gula pasir.
    </item>
            <item>
        1. Buat kulit sosis dengan mencampurkan tepung terigu, telur 4 butir, 1 sdt garam dan air 500 ml
            kemudian diaduk dan disaring dengan saringan kelapa, hingga didapatkan larutan yang lembut tanpa gumpalan terigu.\n
        2. Buat isi sosis: rebus dada ayam, cacah halus. Kemudian tumis bawang putih dan merica yang telah dihaluskan. Masukkan cacahan ayam,
            tambahkan 100 ml air, beri garam, gula dan penyedap rasa hingga didapatkan rasa gurih cenderung manis.\n
        3. Cetak kulit sosis di atas teflon. Kemudian tata isi sosis dalam dadaran kulit secukupnya. Gulung hingga berbentuk seperti gambar.\n
        4. Panaskan minyak dan goreng gulungan sosis yang sebelumnya diolesi dengan kocokan 2 butir telur yang telah diberi sedikit garam
    </item>
            <item>
        1.	Pertama-tama kocoklah kuning telur, gula dan vanila hingga naik dan mengembang.\n
        2.	Setelah itu masukkan bumbu kue lapis dan tepung terigu, kemudian masukkan mentega atau orchid butter yang telah dikocok terlebih dahulu.\n
        3.	Selanjutnya siapkan panggangan dengan suhu 200 derajat celcius.\n
        4.	Sambil menunggu, sahabat dapat menggunakan loyang yang berukuran 20x20x8 centimeter. Lalu tidak lupa
            juga dasar loyang tersebut dioleskan mentega, kemudian taruh kertas roti diatasnya dan dioles sekali lagi diatasnya agar tidak lengket.\n
        5.	Setelah siap masukkan 3 hingga 4 sendok makan adonan kue lapis tersebut, lalu panggang selama 5 menit.\n
        6.	Jika kue lapis sudah berwarna kuning, poles loyang dengan mentega kocok, lalu ditekan-tekan kue lapis tadi yang telah matang.
            Kemduian masukkan lagi 3 hingga 4 sendok makan adonan dan panggang kembali. Ulangi terus cara tersebut hingga adonan kue lapis habis.\n
        7.  Sediakan kertas roti untuk alas kue lapis yang telah matang tadi.\n
        8.	Loyang yang berisi kue lapis dapat dibalik diatas kertas roti tersebut.\n
        9.	Setelah selesai, potong-potong kue lapis legit sesuai selera.\n
        10.	Kue lapis legit siap untuk dihidangkan.
    </item>
        </string-array>

        <array name="gambarCemilan">
        </array>
    </resources>

